[全支攬抄] 內地「炒豬團」放非洲豬瘟病毒牟暴利 港豬農：今年做冬要捱貴豬

下周就是冬至（22/12），豬肉價格有升無跌，本地市民可能要捱貴豬「過冬」！內地近日公佈11月居民消費價格指數（CPI）按年升4.5%，創8年以來新高，當中受到非洲豬瘟疫情影響，豬肉價格上升1.1倍。中國官方期刊《半月談》報道，不法商人組成「炒豬團」，以非法手段抬高豬價，從中牟取暴利，並向養殖場、養殖戶的豬群邊丟棄死豬，或投放帶有非洲豬瘟病毒的飼料，然後散佈疫情消息，壓低活豬收購價。本地豬農接受《蘋果》訪問時不諱言，這些情況一直在內地出現，在國內經營豬場的業內人士都遇過「炒豬團」，「專登放非洲豬瘟入去農場，整到啲豬全部死晒，佢哋咪可以好平咁收晒啲豬走囉」。

非洲豬瘟在內地爆發以來，各地一邊加強疫情防控，限制生豬非法跨省調運，一邊加大調控力度，平抑市場上上漲的豬肉價格，但一些不法商人為了牟取暴利，不顧政府禁令組成「炒豬團」，跨省收豬、賣豬、炒豬，而不管當中有沒有病豬。為了偷運生豬，有的買通監管人員，偽造手續證明；為了壓價收豬，有的散播疫情謠言，製造社會恐慌情緒，甚至向他人飼養的豬群投放非洲豬瘟病毒。

本地豬農品牌「香港家豬」負責人劉漢傑向《蘋果》坦言，內地非洲豬瘟的疫情一直沒有減退迹象，內地供港的活豬供應也大受影響，平均每日大約1,500隻活豬輸港，港府也沒有放寬本地豬農增加飼養豬隻，估計今年冬至都要捱貴豬，但本地豬農則不會趁勢加價，「只係賣番未有非洲豬瘟嘅價錢，因為一路以嚟本地豬都係比大陸豬貴兩三成」。劉漢傑估計，今年做冬的本地豬瘦肉一般為60至70港元一斤，排骨為80至90港元一斤。

【豬肉黃金價】內地「炒豬團」放非洲豬瘟病毒牟暴利 港豬農：今年做冬要捱貴豬

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

控制唔到瘟疫，就屈係人為

this

why not both, 支那冇人性

唔係研發到疫苗嘅咩？
咁耐都唔掂豬瘟？

點解要食豬？

有美國 台灣冰解豬

唔係話呢幾個星期又有美國豬肉大量供港咩？

滅貧

藍絲：係香港人、台灣人、美國人做

賤人

點放病毒

唔出奇，中國人最鐘意害自己人，大頭奶粉、地溝油、假疫苗之類，數都數唔晒

唔係話最快明年一月咩

超級市場已經好撚多

史蜜斯美國豬

六四 真係好正 將中國人良知全部毀滅

全中國人向錢看

消滅良知呢樣野係文革已經開始

姐係有一隻豬，你知道佢感染左豬瘟，就特登隊佢落其他人嘅養豬場度

利申：鳩up

我信 蝗蟲一定做得出

雨傘公司都話研發到喪屍疫苗 市民不用擔心